拒「便衣警」搜屋 市民遭滋擾

拒「便衣警」搜屋 市民遭滋擾

譚國僑（左）及何啟明（右）昨陪同梁先生報案。

【本報訊】一名數年前曾捲入一宗離婚糾紛的男子，最近被自稱警員的人士以他違反法庭命令要求入內搜查。事主女兒曾在抗暴運動期間被捕，他懷疑身份不明人士的滋擾與此有關。民協區議員昨日陪同他們報警，要求警方交代事件。

民協深水埗區議員譚國僑及何啟明昨日陪同南山邨居民梁先生到深水埗警署報案，梁先生指，上周四晚上約10時左右，在家看電視期間突然有人拍門，開門後有三男一女、共四名自稱是警員的年輕便服人士，讀出其全名及地址，指稱他數年前曾涉及一宗違反法庭命令案，要求入內搜屋。該批人士沒有出示委任證及搜查令，由於無法確認他們的身份，故拒絕其入屋。

該批不明人士被拒後仍在門外擾攘，梁先生形容他們的態度是「凶神惡煞」，不斷向他大聲呼喝，更多次作恐嚇性言論，包括警告他不要「手指點點」，否則可能會構成襲警罪。梁續指，在疑似警員離去後，凌晨一時收到沒有來電顯示的電話，接通後對方「講咗個單字粗口」便立即掛上，他翌日凌晨同樣再被不明電話騷擾。

疑與女兒曾示威被捕有關

梁先生曾向大堂保安查詢，對方證實在相若時間，有四位自稱警員的人士要求進入大廈，並拒絕配合保安登記身份，離開時亦再度拒絕保安要求。梁先生透露，數年前離婚後曾就撫養權問題上庭，一度違反法庭命令帶兒子過境，但強調事件早已平息，不明白該批可疑人士為何重提舊事，並以此為據要求搜屋。

梁先生的女兒去年參加反修例遊行期間，曾被警方拘捕，但事後並沒有被起訴。他認為今次騷擾事件與女兒被捕一事「絕對有關係」。他昨日親身到警署報案，要求警方解釋，亦希望藉親身經歷，提醒他人提高警覺，不要允許可疑人士入屋。譚國僑懷疑事件與反修例風波有關，要求警方交代事件。

警方回覆指，上月二十六日晚上約十時，四名旺角警區刑事調查隊第五隊人員就一宗刑事案件，到一名被通緝男子位於深水埗住所進行拘捕，該51歲男子涉嫌「在司法程序以外的情況下經宣誓後作出的虛假陳述」。警員已主動向該名男子出示委任證，惟他拒絕合作。該男子昨到警署報案，由於他正被通緝，人員將他拘捕，他現正被扣留調查。

■記者廖承志

司法程序外經宣誓？
姐係點
警戒下就警戒下，咩講法黎
警戒又關宣誓咩事？

擺明又係9拉攞彩

咁遇到相同情況應該點做好？
1. 出示屈人證
2. 報警查是否有此人
……

所以話，一定要拍片

係美國
惡意進入民居
屋主有權開槍將暴徒射死

挑!咁嘅款擺明就係冒警啦!呢個時勢就係零舍多人狐假虎威招搖撞騙。